【大媽搶打疫苗】直擊！家計會落閘 大媽湧佐敦搶疫苗針

香港家庭計劃指導會（家計會）本月20號出通告，說鑑於資源有限，該會的子宮頸癌疫苗注射服務，現時只能向香港居民提供。為什麼會這樣，你懂的。近年不少內地女士，都湧來香港搶打疫苗，令到疫苗數量緊張。

上周六下午，本刊在佐敦一間醫療中心樓下，便拍攝到這一幕，大批內地女士一個跟一個，排隊等上樓打疫苗。

記者向排隊的內地人了解，她們有些來自廣州，有些來自北京。其中一名內地女子說：「要提前預約的，我是提前一個月，一次過繳付費用，大約六千多元打三針。」而另一名內地女則表示，來港是因為內地還未有九價疫苗，「國內沒有九價，只有四價和二價，九價覆蓋功能會多一點，基本上二價四價也退了，現在預約要待很久。」

「你們（內地客）要拿籌號，往地下排隊，有人會通知你。」一名應是診所職員的女子，在現場維持秩序。她發現記者拍攝時，顯得十分緊張，並大聲呼喝記者；另一男職員則說「為何要拍攝，我們不接受採訪。」據悉，這問淖研醫療中心，不時在大陸一些醫療網站做宣傳，吸引內地人來港打疫苗。

「如果九價疫苗要在中國推出，必須要做研究，證實有效才能在中國推出，有很嚴謹程序，所以可見幾年內，內地不會有九價疫苗。」婦產科醫生靳嘉仁說。他又認為家計會是受資助機構，普遍香港市民有份納稅，港人使用優先使用政府的物資和服務非常合理。

「內地人知道(家計會)收費便宜，又能提供良好服務，所以很多內地人會湧往該處。」他說家計會資源少，供應國內這麼多人是沒有可能，「他們集中資源服務香港人，我覺得很合情合理。」

撰文：艾馬
攝影：金文

大陸人咩9 都搶

因為支那乜都假，官方野都信唔過
支那人自己都知，最就近係去香港搶

但有時支那人又好矛盾
又想要香港既好野，但又想香港變支那

無計，支針係for雞同雞蟲

蝗蟲，我話班大陸人所到之處必變荒土又好話我偏激
港柒睇路啦

進口藥物 關稅好重，價錢自然貴，

支那藥廠都樂見其成， 有晒既得利益

有九價都冇用啦，支那人平時食咁多元素

篇文重點係呢到先啱
支那豬落黎搶野已經係常態
你點屌佢地一樣都係唔要面衝落黎
仲要一路搶一路屌鳩返你地
但呢間野擺明就係為左賺錢出賣香港嘅賣港賊
主動落廣告引大陸人落黎搶野
呢種行為真係好撚嘔心

其實唔矛盾，因為佢冇你諗得咁遠，蝗蟲會唔會覺得食清光塊田冇明天？唔會，到時咪又再逃過難，因為呢種生物就唔會諗明天，蜜蜂就會，所以蜜蜂係高等過蝗蟲

我土生土長香港人都未試過去家計會打疫苗

最驚打針

勵害了 我的國

他說家計會資源少，供應國內這麼多人是沒有可能，「他們集中資源服務香港人，我覺得很合情合理。」

呢支野又真係好少聽到港女去打